'\" t
.\"     Title: \fBkdeinit5\fR
.\"    Author: Bastian, Waldo <bastian@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 18 de desembre de 2013
.\"    Manual: Manual d'usuari del kdeinit5
.\"    Source: Frameworks del KDE Frameworks 5.0
.\"  Language: Catalan
.\"
.TH "\FBKDEINIT5\FR" "8" "18 de desembre de 2013" "Frameworks del KDE Frameworks" "Manual d'usuari del kdeinit5"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOM"
kdeinit5 \- Un llançador d\*(Aqaplicacions implementades pel kdeinit, i per als esclaus KIO\&.

.SH "SINOPSIS"


.HP \w'\fBkdeinit5\fR\ 'u
\fBkdeinit5\fR  [\-\-help]  [  | [\-\-no\-fork]  | [\-\-no\-kded]  | [\-\-suicide] ]  [  | [+programes]  | [programes] ] 



.SH "DESCRIPCIÓ"


.PP
El kdeinit5 és un llançador de processos semblant a l\*(Aqordre
\fBinit\fR
que s\*(Aqutilitza per a l\*(Aqarrencada d\*(AqUNIX\&. Executa els programes del
KDE
i els mòduls que es poden carregar del kdeinit (KLM), iniciant\-los de forma més eficient\&.

.PP
L\*(Aqús del kdeinit5 per a llançar les aplicacions
KDE, fa que el temps d\*(Aqinici d\*(Aquna aplicació
KDE
típica, sigui dues vegades més ràpid i redueix el consum de memòria de manera substancial\&.

.PP
El kdeinit5 està enllaçat contra totes les biblioteques que necessita una aplicació
KDE
estàndard\&. Mitjançant aquesta tècnica, l\*(Aqinici d\*(Aquna aplicació és molt més ràpid perquè només necessita enllaçar amb l\*(Aqaplicació mateixa, mentre que d\*(Aqaltra manera necessita enllaçar tant amb l\*(Aqaplicació com a les biblioteques que usa\&.



.SH "DESAVANTATGES"


.PP
El nom del procés de les aplicacions engegades mitjançant el kdeinit5 és \(Fokdeinit5\(Fc\&. Aquest problema es pot corregir en cert grau canviant el nom de l\*(Aqaplicació com es mostra amb
\fBps\fR\&. De totes maneres, aplicacions com
\fBkillall\fR
tan sols veuran el kdeinit5 com a nom de procés\&. Per a solucionar\-ho utilitzeu
\fBkdekillall\fR
(de kdesdk/scripts) per a les aplicacions engegades mitjançant el kdeinit5\&.



.SH "OPCIONS"





.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Mostra ajuda quant a les opcions\&.

.RE
.PP
\fB\-\-no\-fork\fR
.RS 4



No bifurcar, és a dir, no sortir fins que finalitzin tots els programes executats\&.

.RE
.PP
\fB\-\-no\-kded\fR
.RS 4



No inicia el kded\&.

.RE
.PP
\fB\-\-suicide\fR
.RS 4



Finalitza quan no quedin aplicacions KDE en execució\&.

.RE
.PP
\fB+programes\fR
.RS 4



Executa els programes tramitant les peticions de manipulació\&.

.RE
.PP
\fBprogrames\fR
.RS 4



Executa els programes sense tramitar les peticions de manipulació\&.

.RE




.SH "ÚS"

.PP
Una manera estàndard per executar aquest programa és simplement especificant l\*(Aqordre següent a l\*(Aqindicatiu;
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB programa\fR
o
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB +programa \fR





.SH "FITXERS"




.PP
/tmp/kde\-$USER/kdeinit5_$INSTANCE
.RS 4



\&.\&.\&.

.RE



.SH "VARIABLES D\*(AQENTORN"




.PP
$\fBHOME\fR
.RS 4



Especifica el directori d\*(Aqinici de l\*(Aqusuari actual\&.

.RE
.PP
$\fBKDE_HOME_READONLY\fR
.RS 4



Especifica si el directori d\*(Aqinici de l\*(Aqusuari actual és de només lectura\&.

.RE
.PP
$\fBKDE_IS_PRELINKED\fR
.RS 4



Si està establerta, li indica al kdeinit5 que els programes
KDE
estan preenllaçats\&.
.sp

(El preenllaçat és un procés que us permet augmentar la velocitat del procés d\*(Aqenllaçat dinàmic)\&.

.RE
.PP
$\fBKDE_DISPLAY\fR
.RS 4



Si està establerta, li indica al kdeinit5 que s\*(Aqestà executant en un escriptori
KDE\&.

.RE




.SH "VEGEU TAMBÉ"

.PP
kded5, kdekillall


.SH "ERRORS"

.PP
Si us plau, useu el
\m[blue]\fBseguidor d\*(Aqerrors del KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
(escriviu\-hi en anglès) per a informar\-ne\&.


.SH "AUTORS"
.PP
\fBBastian, Waldo\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.PP
\fBWeilguni, Mario\fR <\&mweilguni@sime\&.com\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.PP
\fBLunak, Lubos\fR <\&l\&.lunak@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.SH "NOTES"
.IP " 1." 4
seguidor d'errors del KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
